突發！澳門首宗疑痊愈陰性有抗體 其後再轉陽性

即係代表乜 dse bio u

澳門同支那接左軌好耐啦

即係有可能假陰性？
或者herd immunity 有可能失效？
求解答

抗體只保護一段短時間，無限loop

屌你關乜撚嘢事呀

有咁短咩？

變左種

開始日日都有還押幾個月手足上庭

又有抗體又有病毒 隻野咁勁

即係人類要長時間同呢隻病毒共存
直到硏究到疫苗...

咁撚牛b

抗體唔係打疫苗打出嚟㗎咩？

可能都冇用

好返應該冇耐ja wo

bj笑而不語

英國RIP

病毒冇法完全消除 只係少到測唔到 一復法又黎過

會唔會唔同種？
即刻佢一開頭中係肺炎a
好返有抗體
今次陽性係肺炎b咁樣

唔會好似HSV咁啩?

病毒Virus進入人體，刺激人體製造抗體Antibody (y)
疫苗Vaccine 係對人體無害既病毒，一樣會刺激製造抗體Antibodies

但佢已經有抗體後再陽性
疫苗隻抗體唔同啲

變種

即係點

澳門嘅「痊癒」咪即係中國嘅「痊癒」

呢隻武肺病毒就比身體免疫力打死就隱蔽
等自己係宿主靜靜雞變種再生返出來

唔好咁on9啦小學雞咩

即係佢用嗰支那生產嘅檢測工具
擲銀仔都準過佢

恐怖在佢之前有IgG冇IgM
即係上次真係已經痊愈咗
今次可能係再中

兩個可能性，以我讀到中三生物科既認知
1）病毒可以先陰後陽，治癒後再復發
2）個檢驗出問題，唔準確

變種咪得囉

係咪用支拿測試濟搞到炒晒車呀

可能用大陸檢測....假陽性....

3）好返，但又惹多次

乞人憎
成日踩澳門

袁國勇話五年

即係用支那試劑，條友一路都陽性但係試劑廢，check 唔到

大陸連比澳門都流野

變左種?

1係測試有問題
2係隻病毒已經變咗

等武漢全面復工再爆過

沒事兒，啲檢測劑中國制，唔識用啫

無事嘅
唔會永久帶菌嘅

我都記得佢咁講

講到香港同支那脫咗軌咁

當佢係愛滋，中左就一世

即係同普通感冒菌咁 人體的上呼吸道點都有d 等你身體差時就爆出黎

最大機會係病毒已變種

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

但之前袁國勇話有抗體

唔係……簡單d
抗體一定係自己產生
疫苗本身都係病毒

澳門試劑應該係中國比
8成都唔準
可能未病好就放左佢走

我意思佢已有抗體
疫苗生出嚟個啲唔同啲？

條友講野準確度同支國有得揮

即係同唇瘡一樣，一直係身體內，抵抗力低就翻發

同hepatitis 好似其實

咪即係AIDS囉

從來冇科學證明 herd immunity 對呢個疫症有效
呢個係人工病毒, 醫生可能只係打殘呢個毒既一部份，
令個毒失效，但當個毒遇番失效果部份既病毒時可能會補完番個毒
而家個毒同 pc d 電腦病毒咁

唔知

用左支那試劑定好似HSV跟成世定時黎料

疫苗？愛滋都有疫苗

呢個病本身入面有 AIDS, 瘋狗症等病毒

條友講野同鐘南山有得揮

你講緊乜

應該變種？冰島都有變種我唔信其他地方會冇

連登生物學家全面進場

4）未好番，只係病毒數目少左，依加翻驗，中左。

似流感咁 要捉路

可能佢之前中左 A type
好番有A type 抗體
但再中B type

即係個毒由 ABC 構成, 醫既過程集中打 B, 將個毒變成 AC 而令個毒失效, 但出院後喺社會中再感染到 B, 令個毒重新構成 ABC

愛滋都係病毒，愛滋都有抗體，驗愛滋都係驗你有無抗體

理論上
武漢肺炎病毒Virus 同 武漢肺炎疫苗Vaccination 係屬於同一樣野
係強度上 Virus強啲令你病倒有徵狀，Vaccines 好弱令你身體產生抗體Antibodies

但呢隻病毒係RNA 病毒，變異率會高啲

冠狀病毒的基因組由RNA構成。RNA不如DNA穩定，複製過程容易出錯，因此一般RNA病毒的基因組都不大。但冠狀病毒鶴立雞群，基因組幾乎是其他RNA病毒的三倍長，是所有RNA病毒中最大、最複雜的種類。冠狀病毒還能夠以重組RNA的方式，相當頻繁地產生變異。

ref.

台灣其實早幾日張上淳教授已經提出過呢個情況，患者喺測試到抗體後呼吸道仍然會排出病毒，佢當時形容呢種情況甚少出現，因為過往只會喺愛滋病同乙肝等病人身上出現，暫時未解釋到原因，所以台灣係用梗三測陰性先準出院。
台灣有醫生就指抗體有兩種，一種係可以對抗病毒嘅，另一種就係標誌冇任何效果，就未知嗰類病人身上測到嘅係咪屬於後者咁

少咗未好但冇IgM都幾恐怖

彈出又彈入

係咪驗到d死左既病毒咋

鏡湖謀財，山頂害命

=抗體係冇用 中咗就唔會自己好得返

鼻咽拭子

RNA 病毒好易變種
即係同流感一樣

如果疫苗菌株係
ABC

但係你中嘅係
ACC

即係冇用

呢個真
同aids一模一樣, 無名義上好番既一日

偵測到HIV存在的免疫系統很快會作出反應，殺死大部分的HIV，令CD4+ T細胞的數量幾乎恢復到正常水平。但HIV病毒通過高頻率的突變，最後能逃過免疫系統的追捕，轉為潛伏狀態。在HIV處於潛伏狀態的潛伏期，CD4+ T細胞的數量持續下降。最後，當CD4+ T細胞數量下降到極低水平、HIV病毒上升到一定水平後，愛滋病也隨之進入症狀期。沒有CD4+ T細胞輔助的後天免疫系統幾乎失靈，免疫系統將難以殺滅侵入機體的病原體以及體內發生癌變的細胞，患者很快就會死於感染或惡性腫瘤。

Logic？

變種好快，可能最後共存成為人體一部分

詹惟中準備入嚟啦

支那驗法唔可信

真係咁定你想像出黎?

代表用左大陸試劑

有可能係個TEST KIT問題 之前比歐洲退貨個D都係支那制IgG/IgM 快速測試

不如睇下醫生點講書

病毒表示why not both

原來呢隻野可以係體內沉睡咁耐架？

可能係中左變異既病毒mutation
成為冰島後第二案例

休眠狀態
好似火山咁

唔值得笑啦，如果係真，就真係大撚鑊，中左就一世都醫唔好？

事實就係咁

真相一早係度，只係慢慢比醫生 / 學者 / 研究所 逐d逐d 咁發現

冰島有個人中左兩隻唔同種既武漢肺炎

中完果隻咪中第隻

笑撚死9up唔洗本

中國之前咪有case係入院一排直到陰性
出院過一排又變返陽性

即係
應該得3個可能性

佢再次染咗變種病毒

體內少量病毒變種 原有抗體無效

體內病毒冇變種 少量病毒隱藏咗 當抵抗力弱時會復發（類似生蛇）

感染左另一種已變異嘅病毒?

即係好返 自身免疫
但會傳染人

39宗？澳門真防疫最強

我估係
開頭病毒實在太太太少，少到不足而as positive
過左一排，夠一定數量先發返。

古惑的槍

用一般邏輯思維去睇人體科學

係咪用左大陸野呀 根本出院個陣check就唔岩

可能好似疱疹/生蛇咁
抵抗力一弱就會復發

最後可能真係要全世界染病之後先會完

根本中左冇得醫。。。。好番即係減輕徵狀
等你抵制力弱就又發作DLLM

正想打

你當乙肝，疱疹咁就明

vaccine 冇毒
你笑大bill gates個口咩

唔出奇, 原本比外國都話8成廢既

隻病毒體內變左種，咁抗體就失效

IgM negative & IgG positive
即係病人曾經受感染後康復

當病人再受感染會trigger secondary response
細菌基本上冇可能再次依個感染病人
除非啲memory T cell 老死矖
而memory T cell一般存活最少幾年

COVID-19係RNA病毒(好似）
本身RNA就係冇DNA咁穩定
所以好有可能係隻病毒變異 令原有抗體失效

冰島咪有一單
武漢肺炎 加一隻變種肺炎

咁變種個隻本身係武漢個隻？

佢之前有埋數據 唔係鳩吹架

mRNA vaccine仲有冇毒?

陰性可以係因為病毒數量唔夠高
個test kit冇足夠嘅sensitivity去detect個細菌

如果個病毒會好似流感咁不斷變種
herd immunity就唔會有用

係咪試劑唔準咋

仲諗住襯依家

醫療系統勉強應付到既時候

中佐先等有抗體

到大爆發時成最大贏家

二次感染, 病完可以再病, 同流感一樣

等睇變慢性肺炎 好似乙肝咁

冰島個個2隻都係武肺 係唔同TYPE

Vaccines contain the same germs that cause disease. (For example, measles vaccine contains measles virus, and Hib vaccine contains Hib bacteria.) But they have been either killed or weakened to the point that they don’t make you sick. Some vaccines contain only a part of the disease germ.

ref.

人地問緊醫學知識，你就9up 唔洗本
如果Vaccine 對人體有害你bb 仔打疫苗果陣死左啦

如果無限復發，全世界染病都無用，全部都死硬

唔會

連登由第一日已經講同aids一樣

連登走得太前

只是普遍人類拒絕接受現實

唔會~
有9成人唔會死，一部份生還者可能心虧腎虧肺虧不育，其他人咪可以正常返工囉~

如果有抗體都中咪等於疫苗唔會有用

其實姐係未全癒
定唔會全癒

Zombie

可以空氣傳播既aids

哦
RAID 5

咁水豆生蛇/疱疹不斷復發點計？可以密到幾個月復發一次

Virus唔夠打會左匿右匿，匿入神經線都得，等宿主 immune差咗，就走返出嚟繼續大量繁殖

連登生物學家講嘢好準
重準過世衛

會唔會係隻病毒體內進化咗 抗體都無用？

我覺得係2

始終信香港檢測多d，如果香港出現唔止一單復發就真係仆街啦

雖然都唔排除佢係完全好返再奶過嘢

武漢生化病毒 or AIDS(冇得好返）

一個人口密集加埋會隱瞞疫症國家，竟然唔係第一

測試盒有問題😂

lm學習

澳門用開邊隻測試劑

謎底已經經開

呢條友係入澳門之前已經中過再好番 關澳門咩事睇清楚先鳩up啦

你點知你下次再病發個肺會冇事？

好似支那hao123一樣删唔清又復活

係就好呀 唔好哄我開心

我屌你
同你阿媽做雞有咩共同關係

弱智？

有機會

HIV patients 體內都有高濃度antibody 但都係清除唔到HIV virus

而家係唔係有證據證明係人工病毒

的確有啲細菌會一直潛伏喺宿主體內
例如CMV, HIV, HSV
不過暫時好似未有證據顯示COVID-19會咁

唯有希望佢唔會啦

支試劑錯誤率達8成
驗唔到代表無咩

可能同疱疹一樣

其實依家都未有解藥 靠自身免疫力脫陽都好可能係暫時性啫 咁理解啱唔啱

疫苗本身係較弱既病毒，咁打贏弱版再去打強版

宜家打完強版都翻發，咁種弱版有咩用

唔係無左肺炎先出院咩

會唔會係中左已變種既第二代武肺？

可能只係試劑出錯

up 乜呀？同一品種有分強弱？

你睇返天花牛痘

疫苗係減毒版
但係佢翻發 一係驗錯 其實未好返過
一係就變左種

可能已經變種

無限loop